<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on sateraの感想文</title><link>https://mayorai.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on sateraの感想文</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Sun, 19 Dec 2021 17:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://mayorai.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GTAVのMOD導入に関して</title><link>https://mayorai.github.io/posts/21-12-19-no1/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 17:00:00 +0900</pubDate><guid>https://mayorai.github.io/posts/21-12-19-no1/</guid><description>はいこんにちは、さてらです。またお会いしましたね。 今日は昨日よりも寒く、足が凍ってしまいそうなほど冷たいです。 新品未使用の靴下を取り出し、装</description><content type="html"><![CDATA[<p>はいこんにちは、さてらです。またお会いしましたね。</p>
<p>今日は昨日よりも寒く、足が凍ってしまいそうなほど冷たいです。</p>
<p>新品未使用の靴下を取り出し、装着しました。分厚い靴下ではないので、当然変わったことはありませんが、つけていたほうがマシな気がします。</p>
<p>布団の中でも、外すことをためらうくらいにはマシってことですよ笑</p>
<p>まあそんなことは置いといて |_|ヽ(<em>￣▽￣</em>)</p>
<p>本題です。</p>
<h3 id="epic版gtavのmod導入についてですね">Epic版GTAVのMOD導入について、ですね。</h3>
<p>今日私はMODを導入してGTAVで遊んでみたいと思いました。</p>
<p>まあ当然そのためのツールがいるので、<em><strong>DL</strong></em>したんですけれども。</p>
<p><em><strong>残念</strong></em>なことに&hellip;今現在から始める場合は、<em><strong>Epic版でMODを導入したプレイはできませんでした！！</strong></em></p>
<p>今回はその理由＆可能性について語ろうかと思います。</p>
<h2 id="gtavのバージョンが更新されて前提ツールのmodが適応できていない可能性">GTAVのバージョンが更新されて、前提ツールのMODが適応できていない可能性</h2>
<p>深刻ですね。かなり深刻な問題ですよ。</p>
<p>GTAVは、発売から5年以上も経過しているにも関わらず、今現在もアップデートをして盛り上げているのです。（PC版やPS4版等）</p>
<p>なので、前提MODがGTAVの最新のバージョンに適応できず、導入には成功しても起動が成功しない、なんてこともありえるのです&hellip;</p>
<p>ためしに二つほど検証してみました。</p>
<h3 id="１fivemを使用した方法">１．FiveMを使用した方法</h3>
<hr>
<p>Epic版のGTAVでMODの導入を試みたものは、必ずと言っていいレベルでFiveMという文字を見かけたかと思われます。</p>
<p>えぇ、当然私も見ました。導入方法についてのブログも見ました。</p>
<p>そして実行します。けれど、残念ながら途中の段階でやめました。</p>
<p>理由は、ブログに書いてある内容と、FiveM.exeが起こした実行内容が<strong>異なったからです。</strong></p>
<p>少し正確に語ると、Five.exeを実行した際、色々あって(省略)、Pluginというディレクトリが生成される、はずでした。</p>
<p>ですが&hellip;ないんです。どこにもないんです。自分でPluginという名前のディレクトリを生成しても、そのあとの指示に従っても変化は起きませんでした。</p>
<p>要するに、ブログが古かったんですよ。FiveMが新しくなって、ブログが古くなったのです。よくあるケースですよ。</p>
<p>まあそういうことで諦めました。</p>
<h3 id="２open-ivを使用した方法">２．Open IVを使用した方法</h3>
<hr>
<p>これも、FiveM同様に見かけたのではないでしょうか。</p>
<p>ただ、こちらは自分が見つけたブログがよかったのか、やり方が丁寧に記載されており、とても作業がスムーズに進みました。</p>
<p>そして導入も成功し、起動を試みます。</p>
<p>&hellip;起動はします。ただ、すぐにGTAVが処理落ちします。勝手に終了します。</p>
<p>そして、自分はある一つの要因に思い当たりました。</p>
<h3 id="script-hook-vが原因">Script Hook Vが原因？</h3>
<hr>
<p>私は最初に「GTAVのバージョンが更新されて、前提ツールのMODが適応できていない可能性」説を唱えました。</p>
<p>実際に２パターンの前提MODを導入した際、それぞれ共通点がありました。</p>
<p>それは、<em><strong>Script Hook V</strong></em>を双方共に、途中段階で導入していたのです。</p>
<p>あ、FiveMを導入する際は途中で放棄したので起動とまではいってません。なので共通点とはいえませんが笑</p>
<p>まあなんにせよ。Script Hook Vが原因と思われます。</p>
<p>GTAV更新後、Script Hook Vの最新バージョンは出ていません。</p>
<p>つまり、そういうことなんです。旧バージョン時に作られたScript Hook Vでは、新しいバージョンのGTAVに適応できなかったんです。</p>
<p><em><strong>まあ憶測ですけどね笑</strong></em></p>
<h2 id="結論最初に言った通りepic版gtavでは今現在から新しくmod生活を始めることはできません">結論、最初に言った通り、Epic版GTAVでは今現在から新しくMOD生活を始めることはできません。</h2>
<p>ですがMOD生活自体は今からでも新しく始めることができます。</p>
<p>Epic版の欠点は、GTAVのバージョンを巻き戻すことはできません。</p>
<p>ですが、steam版ならどうでしょうか。たしか古いバージョンを指定してインストールできたはずです。</p>
<p>なので、どうしても今から始めたい方は、steam版の購入を検討してみてはいかがでしょうか。</p>
<p>以上、さてらの憶測で語るブログでした。ではまたﾉｼ</p>
]]></content></item><item><title>ぎのしんが返ってきた</title><link>https://mayorai.github.io/posts/21-12-18-no3/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:01:13 +0900</pubDate><guid>https://mayorai.github.io/posts/21-12-18-no3/</guid><description>みなさんこんばんは、また会いましたね。 今の時刻は大体深夜1:15分です。深夜ですよ深夜。 とても外は暗いですね。まあ冬なんで割と早めの時間帯で</description><content type="html"><![CDATA[<p>みなさんこんばんは、また会いましたね。</p>
<p>今の時刻は大体深夜1:15分です。深夜ですよ深夜。</p>
<p>とても外は暗いですね。まあ冬なんで割と早めの時間帯で暗くなるんですけどね笑</p>
<p>さて、本題です。</p>
<h3 id="ぎのしんがなんと帰ってきましたついでにじゃけも帰ってきました">ぎのしんがなんと帰ってきました。ついでにじゃけも帰ってきました。</h3>
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/32032285/146648415-7636265c-ff1c-4a4b-801d-8bbfe25f3c1e.png" alt="image"></p>
<p>お帰りなさい、私はさみしかったです。</p>
<p>私はみんながいない間、とても鬱になっていてゲームをする気が起きませんでした。</p>
<p>ひとりって本当にさみしいものなんです。</p>
<p>だからこうしてまた会えたのは本当に喜ばしいことなんです。今なら何でもできそうな気がするほどに。</p>
<p>今回離れた期間は<strong>一週間</strong>です。<em><strong>&hellip;え？一週間？って思いました？</strong></em></p>
<p>ええそうですよ、<strong>一週間です。</strong></p>
<p>この一週間はとてもさみしいものなんですよ。</p>
<p>あまり一週間をなめてると人生痛い目をみますよ。</p>
<p>私はそれほど寂しがりやな人なんですよ。なのでこうして会えることはとても大きいです。</p>
<p>てことで今後も頑張っていこうかと。以上です。</p>
<p>ただそれだけを伝えたかったブログでした。</p>
<p>ではまたヾ(￣▽￣)</p>
]]></content></item><item><title>日常2</title><link>https://mayorai.github.io/posts/21-12-18-no2/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 22:40:00 +0900</pubDate><guid>https://mayorai.github.io/posts/21-12-18-no2/</guid><description>皆さんこんばんは、さてらです。またお会いしましたね。 今このブログを書いてる時間は22:42です。夜はこれからです。 だいぶ冷えましたね。昼頃と</description><content type="html"><![CDATA[<p>皆さんこんばんは、さてらです。またお会いしましたね。</p>
<p>今このブログを書いてる時間は22:42です。夜はこれからです。</p>
<p>だいぶ冷えましたね。昼頃とは違って、やはり夜は寒いものですなぁ。</p>
<p>皆さんが凍死とかしないように祈っておきます笑</p>
<p>まあそんな縁起の悪いことを言うのはほどほどにしておいて。</p>
<p>今日は差し入れをもらいました、一部食べられましたが。</p>
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/32032285/146643280-32e04443-9c45-424c-8b77-dcb6f646cf3b.png" alt="image"></p>
<p>なんと八ッ橋です。どうやらこの中にはチョコが入っていました。</p>
<p>八ッ橋って、中に入っているものはチョコでしたっけ？食べたのは今から6年前の話なので、何も覚えていません。</p>
<p>そしてそれを調べることもせず、こうして疑問に思ったまま放置しています。人として、わからないことをそのままにするのはどうかと思いましたが、それが私さてらですのでいいんです。（￣︶￣）↗　</p>
<p>えー感想を述べる前に一つ、ここでぶっちゃけます。私は<strong>貧乏舌</strong>です。なので味を詳しく解析したり、他の八ッ橋とは比較できません。</p>
<p>まあそれ以前に比較すること自体、マナー違反だと思っているのでそんなことしませんが。えぇ。失礼ですよ。</p>
<p>で、食した感想です。まずは白色に近いほうの感想です。</p>
<p>この皮みたいな部分は食感がよく食べやすいです。よくわからない粉みたいなものが手に付着してよごれました。でも気にしません。</p>
<p>中のチョコは、甘すぎない甘さで丁度よく、おいしいと思いました。</p>
<p>続いては、ピンク色のほうの感想です。</p>
<p>ピンクの中身はチョコではないかもしれません。あんかもしれませんこれ。</p>
<p>でも色は茶色系ではなく、黒色が強い桃色って言ったところでしょうか。味は見た目通りの味で、ストロベリーか何らかの風味がついていて、とてもよかったです。</p>
<p>皮（？）は、白っぽい八つ橋とは食感が変わっており、もっと柔らかいような&hellip;そしてこちらも風味がついており、おいしくいただけました。</p>
<p>八ッ橋、ごちそうさまでした。とてもおいしかったです。(￣▽￣)~*</p>
<p>私は食レポには向いていない人ですが、それっぽいことが言えたのではないでしょうか。笑</p>
<p>では、おやすみなさい。また会いましょう、さらば。</p>
]]></content></item><item><title>日常1</title><link>https://mayorai.github.io/posts/21-12-18-no1/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://mayorai.github.io/posts/21-12-18-no1/</guid><description>こんにちは、さてらです。皆さん寒い中頑張っていますか？ 私は今日も布団で包まっています。 …冗談です。足が冷えたので風呂に入りました。 私の地方で</description><content type="html"><![CDATA[<p>こんにちは、さてらです。皆さん寒い中頑張っていますか？</p>
<p>私は今日も布団で包まっています。</p>
<p>…冗談です。足が冷えたので風呂に入りました。</p>
<p>私の地方では雪が降りました。とても冷えますね。家の場所が場所のため、あまり雪降られると困るんですよね。うん。</p>
<p>雪で道路が積もったり、地面が凍ったりすると家から出ることが出来ません。危ないんです。</p>
<p>今日はDiscordにログインしたら、ある人が「さてらさん生きとったんか」って言いました。</p>
<p>そりゃあ生きてますよ。私は人間ですもん。笑</p>
<p>でも、心配してくれる人がいると、なんだか嬉しいものですね。</p>
<p>さて、そんなことは置いといて。笑</p>
<p>私は今日ずっと崩壊3rdの曲を聴いていました。正確には崩壊学園のリメイク曲ですが。</p>
<p>あ、気になった人は「崩壊世界の歌姫」と検索してください。</p>
<p>残念なことが一つ。</p>
<p>公式がYouTubeなどにアップロード等した中では見つけられなかったので、URLを載せることができません。皆さんに聞いてもらいたいんですけどね。</p>
<p>この曲は、本編のChapter-XVIIの「雷が空を破る時」の最終MVにて登場します。とても雷の律者の印象が強いです。</p>
<p>聞いていると不思議な気持ちになりますね。まぁネタバレ防止の為これ以上は言いませんけど笑</p>
<p>ということで、私はゆったりとした一日を過ごそうかと思います。</p>
<p>ではでは。</p>
]]></content></item><item><title>初めての投稿（自己紹介）</title><link>https://mayorai.github.io/posts/first/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://mayorai.github.io/posts/first/</guid><description>おはようございます（こんにちは、こんばんは含む）。私はさてらです。 主にゲームしている人生を送っています。 ジャンルはいろいろあります。 音ゲーム</description><content type="html"><![CDATA[<p>おはようございます（こんにちは、こんばんは含む）。私はさてらです。</p>
<p>主にゲームしている人生を送っています。
ジャンルはいろいろあります。
音ゲーム、アクションゲーム、パズルゲーム、etc&hellip;</p>
<p>まあなんにしろ普段どおりにゲームを楽しんでいます。</p>
<p>そこで、私はそんな中、そのゲームに何らかの補助機能（MODやプラグイン等）の導入が可能なゲームがあれば、それを実現するためにいろいろ導入してきました。
オンラインゲームではもちろん公式が認めた内で、ですが&hellip;</p>
<p>このブログでは、自分がやっているゲームの攻略や、なんらかのMODなどを導入する機会があれば、手順などを紹介しようと思っています。
でも基本は日常日記などを載せようかと笑</p>
<p>まとめるの苦手なんでぱっと見て、読みずらかったらすみません。</p>
<p>これからよろしくお願いします。</p>
]]></content></item></channel></rss>